\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\newcommand{\texte}[3]{ \put(#1,#2){\makebox[0cm][l]{\footnotesize #3}} }
\newcommand{\posfig}[2]{ \centerline{\includegraphics[height=#2cm]{#1.png}} }
\newcommand{\figone}[5] { \begin{figure}[h!]
													\setlength{\unitlength}{1 cm}
                          \centerline{\posfig{#1}{#2}}
                          \vspace{-#2cm}
                          \noindent
                          \centerline{\begin{picture}(13.2,#2) #3
                          \end{picture}}
                          \caption{#4.}
                          \label{#5}
                          \end{figure} }

\begin{document}
\begin{center}
\Large{$1^{er}$ changement de variable.OBSOLETE}
\end{center}
\normalsize
\begin{eqnarray*}
\xi(x,z) = \frac{x}{R-z} \ \ \ \ s.t \ \ \ \ \ x^2 + z^2 = R^2\\
z^2 + (\xi(R-z))^2 - R^2 = 0\\
(1+\xi^2) z^2 - (2\xi^2R)z +\xi^2-1)R^2 = 0\\
\rho =  4\xi^4R^2 - 4 ((1+\xi^2)(\xi^2-1))R^2 =  4R^2\\
z(\xi) = \frac{2\xi^2R - 2R}{2(1+\xi^2)} = R\frac{\xi^2 - 1}{\xi^2+1}\\
x(\xi) =\xi (R-z) = R\xi\left(1-\frac{\xi^2 - 1}{\xi^2+1}\right)=  R\xi\left(\frac{\xi^2+1 - \xi^2 + 1}{\xi^2+1}\right) = \frac{2R\xi}{\xi^2+1}\\
e_{\xi} = \frac{dx}{d\xi} \hat{e}_x + \frac{dz}{d\xi} \hat{e}_z\\
\frac{dx}{d\xi} = \frac{-2R(\xi^2-1)}{(\xi^2+1)^2} = R - z - \frac{x^2}{R}\\
\frac{dz}{d\xi} = \frac{4R\xi}{(\xi^2+1)^2} = x\left(1-\frac{z}{R}\right)\\
e_{\xi}\cdot e_{\xi} = ||e_{\xi}||^2 =\left(\frac{dx}{d\xi}\right)^2 + \left(\frac{dz}{d\xi}\right)^2 = \frac{4R^2}{(\xi+1)^2} = (R-z)^2\\
\hat{e}_{\xi} = \frac{e_{\xi}}{||e_{\xi}||} = \frac{-(\xi^2-1)}{\xi^2+1} \hat{e}_x + \frac{2\xi}{\xi^2+1} \hat{e}_z = \left(1-\frac{x^2}{R(R-z)}\right)\hat{e}_x + x(1-\frac{z}{R}) \hat{e}_z\\
J = ||e_{\xi} \times e_{\xi}|| = (R-z)^2\\
\frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi} =\frac{-4\xi}{(\xi^2+1)^2} \hat{e}_x+\frac{2(1-\xi^2)}{(\xi^2+1)^2} \hat{e}_z\\
 \left(\hat{e}_{\xi} \cdot \frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi}\right) = 0\\
\nabla^* c = \frac{\partial c}{\partial x}\frac{\partial x}{\partial \xi} + \frac{\partial c}{\partial z}\frac{\partial z}{\partial \xi} = \nabla c \cdot e_{\xi} = \frac{\frac{\partial c}{\partial \xi} \hat{e}_{\xi}}{\sqrt{J}} \\
\nabla^* \cdot \mathbf{u} = \frac{1}{\sqrt{J}}\left(\hat{e}_{\xi} \frac{\partial }{\partial \xi}\right) \cdot \left(u_{\xi} \hat{e}_{\xi}\right) = \frac{1}{\sqrt{J}}\frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} +  \frac{1}{\sqrt{J}}u_{\xi}\left(\hat{e}_{\xi} \cdot \frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi}\right)= \frac{1}{\sqrt{J}}\frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} \\
\end{eqnarray*}

\newpage
\begin{center}
\Large{$2^{nd}$ changement de variable 1D. OBSOLETE}
\end{center}
\normalsize
\begin{eqnarray*}
\xi(x,z) = \frac{2Rx}{R+z} \ \ \ \ s.t \ \ \ \ \ x^2 + z^2 = R^2\\
z^2 + \left(\frac{\xi(R+z)}{2R}\right)^2 - R^2 = 0\\
(4R^2+\xi^2) z^2 + (2\xi^2R)z +(\xi^2-2R^2)R^2 = 0\\
\rho =  4\xi^4R^2 - 4 (4R^2(\xi^2-4R^2)(\xi^2+4R^2)) =  64R^6\\
z(\xi) = R\frac{-\xi^2 - 4R^2}{4R^2+\xi^2} = R\frac{4R^2 -\xi^2}{4R^2+\xi^2}\\
x(\xi) =\frac{\xi (R+z)}{2R} = \frac{R\xi\left(1+\frac{4R^2-\xi^2}{4R^2+\xi^2}\right)}{2R}=\frac{4R^2\xi}{4R^2+\xi^2}\\
e_{\xi} = \frac{dx}{d\xi} \hat{e}_x + \frac{dz}{d\xi} \hat{e}_z\\
\frac{dx}{d\xi} = \frac{4R^2(4R^2 - \xi^2)}{(4R^2 + \xi^2)^2} =\frac{xz}{R\xi} =\frac{z(R+z)}{2R^2}\\
\frac{dz}{d\xi} = \frac{-16R^3\xi}{(4R^2 + \xi^2)^2} = \frac{-x^2}{R\xi} = \frac{-x(R+z)}{2R^2}\\
e_{\xi}\cdot e_{\xi} = ||e_{\xi}||^2 =\left(\frac{dx}{d\xi}\right)^2 + \left(\frac{dz}{d\xi}\right)^2 = \frac{(x^2+z^2)(R+z)^2}{4R^4} = \frac{(z+R)^2}{4R^2}\\
\hat{e}_{\xi} = \frac{e_{\xi}}{||e_{\xi}||} =z \hat{e}_x - x \hat{e}_z =  R\frac{4R^2 -\xi^2}{4R^2+\xi^2} \hat{e}_x - \frac{4R^2\xi}{4R^2+\xi^2}\hat{e}_z\\
J = ||e_{\xi} \times e_{\xi}|| = \frac{(z+R)^2}{4R^2}\\
\frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi} = \frac{-16R^3\xi}{(4R^2 + \xi^2)^2} \hat{e}_x- \frac{4R^2(4R^2 - \xi^2)}{(4R^2 + \xi^2)^2}  \hat{e}_z\\
 \left(\hat{e}_{\xi} \cdot \frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi}\right) = 0\\
\nabla^* c = \frac{\partial c}{\partial x}\frac{\partial x}{\partial \xi} + \frac{\partial c}{\partial z}\frac{\partial z}{\partial \xi} = \nabla c \cdot e_{\xi} = \frac{\frac{\partial c}{\partial \xi} \hat{e}_{\xi}}{\sqrt{J}} \\
\nabla^* \cdot \mathbf{u} = \frac{1}{\sqrt{J}}\left(\hat{e}_{\xi} \frac{\partial }{\partial \xi}\right) \cdot \left(u_{\xi} \hat{e}_{\xi}\right) = \frac{1}{\sqrt{J}}\frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} +  \frac{1}{\sqrt{J}}u_{\xi}\left(\hat{e}_{\xi} \cdot \frac{\partial \hat{e}_{\xi}}{\partial \xi}\right)= \frac{1}{\sqrt{J}}\frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} \\
\end{eqnarray*}

\newpage
\begin{center}
\Large{$2^{nd}$ changement de variable 3D-2D}
\end{center}
\normalsize
\begin{eqnarray*}
\xi(x,z) = \frac{2Rx}{R+z} & \eta(y,z) = \frac{2Ry}{R+z} &  s.t \ \ \ \ \ x^2 + y^2 + z^2 = R^2\\
z(\xi,\eta) =  R\frac{4R^2 -\xi^2-\eta^2}{4R^2+\xi^2+\eta^2} & x(\xi,\eta) =\frac{4R^2\xi}{4R^2+\xi^2 + \eta^2} & y(\xi,\eta) =\frac{4R^2\eta}{4R^2+ \xi^2 + \eta^2}\\
e_{\xi} = \frac{dx}{d\xi} \mathbf{\hat{e}_x} + \frac{dy}{d\xi} \mathbf{\hat{e}_y}  + \frac{dz}{d\xi} \mathbf{\hat{e}_z} && e_{\eta} = \frac{dx}{d\eta} \mathbf{\hat{e}_x} + \frac{dy}{d\eta} \mathbf{\hat{e}_y}  + \frac{dz}{d\eta} \mathbf{\hat{e}_z}\\
\frac{dx}{d\xi}  =\frac{z(R+z)+y^2}{2R^2}& \frac{dy}{d\xi} = -\frac{xy}{2R^2} & \frac{dz}{d\xi} = -x\frac{R+z}{2R^2}\\ 
\frac{dx}{d\eta}  =- \frac{xy}{2R^2} & \frac{dy}{d\eta} = \frac{z(R+z)+x^2}{2R^2} & \frac{dz}{d\eta} = -y\frac{R+z}{2R^2}
\end{eqnarray*}

\begin{eqnarray*}
 \mathbf{e_{\xi}}\cdot \mathbf{e_{\xi}} = ||\mathbf{e_{\xi}}||^2 =\left(\frac{dx}{d\xi}\right)^2+ \left(\frac{dy}{d\xi}\right)^2 + \left(\frac{dz}{d\xi}\right)^2 = \frac{(z+R)^2}{4R^2}\\
\mathbf{e_{\eta}}\cdot \mathbf{e_{\eta}} = ||\mathbf{e_{\eta}}||^2 =\left(\frac{dx}{d\eta}\right)^2 + \left(\frac{dy}{d\eta}\right)^2+ \left(\frac{dz}{d\eta}\right)^2 = \frac{(z+R)^2}{4R^2}\\
J = ||\mathbf{e_{\xi}}\times \mathbf{e_{\eta}}|| = \frac{(z+R)^2}{4R^2} = \frac{16R^4}{(4R^2+\xi^2+\eta^2)^2}\\
\mathbf{\hat{e}_{\xi}} = \frac{\mathbf{e_{\xi}}}{||\mathbf{e_{\xi}}||} =\frac{1}{R}\left(z+\frac{y^2}{R+z}\right) \mathbf{\hat{e}_x}  - \left( \frac{xy}{R(R+z)}\right)\mathbf{\hat{e}_y}- \frac{x}{R} \mathbf{\hat{e}_z}\\
\mathbf{\hat{e}_{\eta}} = \frac{\mathbf{e_{\eta}}}{||\mathbf{e_{\eta}}||} = -\left( \frac{xy}{R(R+z)}\right)\mathbf{\hat{e}_x}  + \frac{1}{R}\left(z+\frac{x^2}{R+z}\right) \mathbf{\hat{e}_y}- \frac{y}{R} \mathbf{\hat{e}_z}\\
 \left(\mathbf{\hat{e}_{\xi}} \cdot \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\partial \xi}\right) = \left(\mathbf{\hat{e}_{\eta}} \cdot \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\partial \eta}\right) = 0 \\
\frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\partial \xi} = \sqrt{J} \frac{\eta}{2R^2} \mathbf{\hat{e}_\eta} + \sqrt{J} \frac{1}{R} \mathbf{\hat{e}_\zeta} \ \ \ \ \ \  \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\partial \eta} =  \sqrt{J} \frac{\xi}{2R^2} \mathbf{\hat{e}_\xi} + \sqrt{J} \frac{1}{R} \mathbf{\hat{e}_\zeta}\\
\frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\partial \eta} =  -\sqrt{J}\frac{\xi}{2R^2} \mathbf{\hat{e}_\eta} \ \ \ \ \ \  \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\partial \xi} =  -\sqrt{J}\frac{\eta}{2R^2} \mathbf{\hat{e}_\xi}\\
\end{eqnarray*}
\newpage
Relation entre les op\'erateurs sur le plan et sur la surface de la sph\`ere
\begin{eqnarray*}
\nabla^* c &=& \left(  \nabla c \cdot \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \right) \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + \left(  \nabla c \cdot \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \right) \mathbf{\hat{e}_{\eta}}=\frac{ \left(  \nabla c \cdot \mathbf{e_{\xi}} \right)}{\sqrt{J}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + \frac{\left(  \nabla c \cdot \mathbf{e_{\eta}} \right)}{\sqrt{J}} \mathbf{\hat{e}_{\eta}} = \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}}\frac{\partial c}{\partial \xi}+ \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial c}{\partial \eta} \right) \\
& = & \frac{\nabla}{\sqrt{J}}c
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray*}
\nabla^* \cdot \mathbf{u} &=&  \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \frac{\partial}{\partial \xi}+  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial}{\partial \eta}\right) \cdot \left(u_{\xi} \mathbf{\hat{e}_{\xi}}+ u_{\eta} \mathbf{\hat{e}_{\eta}}\right) \\
&=& \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} \left(\mathbf{\hat{e}_{\xi}} \cdot \mathbf{\hat{e}_{\xi}}\right)+  u_{\xi}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \cdot \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\partial \xi}\right) + u_{\eta}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \cdot \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\partial \xi}\right)\right) \\ 
& + & \frac{1}{\sqrt{J}}\left(\frac{\partial u_{\eta}}{\partial \eta} \left(\mathbf{\hat{e}_{\eta}} \cdot \mathbf{\hat{e}_{\eta}}\right)+  u_{\eta}\left(\mathbf{\hat{e}_{\eta}} \cdot \frac{\partial \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\partial \eta}\right)+ u_{\xi}\left(\frac{\mathbf{\hat{e}_{\eta}} \cdot \partial \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\partial \eta}\right)  \right) \\
& = & \frac{1}{\sqrt{J}}\left(\frac{\partial u_{\xi}}{\partial \xi} + \frac{\partial u_{\eta}}{\partial \eta} \right) - \left(\frac{\xi}{2R^2}u_{\xi}+ \frac{\eta}{2R^2}u_{\eta}\right) = \frac{\nabla}{\sqrt{J}} \cdot \mathbf{u} - \frac{\alpha \cdot \mathbf{u}}{2R^2}
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray*}
\Delta^* c = \nabla^* \cdot (\nabla^* c) &=& \frac{1}{\sqrt{J}}\left(\frac{\partial \left(\frac{1}{\sqrt{J}} \frac{\partial c}{\partial \xi}\right)}{\partial \xi}  + \frac{\partial \left( \frac{1}{\sqrt{J}} \frac{\partial c}{\partial \eta}\right)}{\partial \eta} \right) - \frac{1}{\sqrt{J}2R^2} \left(\xi \frac{\partial c}{\partial \xi}+ \eta \frac{\partial c}{\partial \eta}\right)\\
&=& \frac{1}{J} \left( \frac{\partial^2 c}{\partial \xi^2} + \frac{\partial^2 c}{\partial \eta^2} \right) = \frac{\Delta}{J}c
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray*}
\nabla^* \cdot \mathbf{T} &=& \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \frac{\partial}{\partial \xi}+  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial}{\partial \eta}\right) \cdot \left(\mathbf{T_{\xi\xi}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}}+ \mathbf{T_{\xi \eta}}  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \mathbf{\hat{e}_{\eta}} + \mathbf{T_{\eta \xi}}  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + \mathbf{T_{\eta \eta}}  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \mathbf{\hat{e}_{\eta}}\right) \\
&=&  \left(\frac{1}{\sqrt{J}} \left( \frac{\partial \mathbf{T_{\xi \xi}}}{\partial \xi} +  \frac{\partial \mathbf{T_{\eta \xi}}}{\partial \eta} \right) - \frac{1}{2R^2} \left( \eta \left(\mathbf{T_{\xi \eta}} + \mathbf{T_{\eta \xi}}\right) - \xi \left(\mathbf{T_{\eta \eta}} - \mathbf{T_{\xi \xi}}\right) \right)\right) \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \\
&+& \left(\frac{1}{\sqrt{J}} \left( \frac{\partial \mathbf{T_{\xi \eta}}}{\partial \xi} +  \frac{\partial \mathbf{T_{\eta \eta}}}{\partial \eta} \right) - \frac{1}{2R^2} \left( \xi \left(\mathbf{T_{\xi \eta}} + \mathbf{T_{\eta \xi}}\right) - \eta \left(\mathbf{T_{\xi \xi}} - \mathbf{T_{\eta \eta}}\right) \right)\right) \mathbf{\hat{e}_{\eta}}\\
&+& \frac{1}{ R}\left( \mathbf{T_{\xi \xi}} + \mathbf{T_{\eta \eta}}\right)\mathbf{\hat{e}_{\zeta}}
\end{eqnarray*}

\begin{eqnarray*}
\nabla^* \mathbf{u} &=& \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \frac{\partial}{\partial \xi}+  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial}{\partial \eta}\right) \left( u_\xi\mathbf{\hat{e}_{\xi}} + u_\eta \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \right)\\
&=& \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \frac{\partial u_\xi}{\partial \xi}  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + u_\xi \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \frac{\partial  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} }{\partial \xi} + \frac{\partial u_\eta}{\partial \xi}  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \mathbf{\hat{e}_{\eta}} + u_\eta  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} \frac{\partial  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} }{\partial \xi}\right)\\
&+& \frac{1}{\sqrt{J}}\left( \frac{\partial u_\xi}{\partial \eta}  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + u_\xi  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial  \mathbf{\hat{e}_{\xi}} }{\partial \eta} + \frac{\partial u_\eta}{\partial \eta}  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \mathbf{\hat{e}_{\eta}} + u_\eta  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} \frac{\partial  \mathbf{\hat{e}_{\eta}} }{\partial \eta}\right)\\
& = & \frac{ \mathbf{\hat{e}_{\xi}}}{\sqrt{J}} \left( \left( \frac{\partial u_\xi}{\partial \xi} - \frac{\sqrt{J}\eta}{2R^2}u_\eta \right) \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + \left(  \frac{\partial u_\eta}{\partial \xi} + \frac{\sqrt{J}\eta}{2R^2}u_\xi \right) \mathbf{\hat{e}_{\eta}} + \left( \frac{\sqrt{J}u_\xi}{R}\right) \mathbf{\hat{e}_{\zeta}} \right)\\
& + & \frac{ \mathbf{\hat{e}_{\eta}}}{\sqrt{J}} \left( \left( \frac{\partial u_\xi}{\partial \eta} + \frac{\sqrt{J}\xi}{2R^2}u_\eta \right) \mathbf{\hat{e}_{\xi}} + \left(  \frac{\partial u_\eta}{\partial \eta} - \frac{\sqrt{J}\xi}{2R^2}u_\xi \right) \mathbf{\hat{e}_{\eta}} + \left( \frac{\sqrt{J}u_\eta}{R}\right) \mathbf{\hat{e}_{\zeta}} \right)
\end{eqnarray*}


\newpage
\begin{center}
\Large{Premi\`ere Approche}\\
\includegraphics[scale=0.75]{stereomauvais.png}

\vspace{25mm}
\Large{Seconde Approche}\\

\includegraphics[scale=0.75]{Stereoimage.pdf}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
\Large{\'Equations Shallow Waters}
\end{center}
\normalsize
\begin{eqnarray*}
\frac{\partial \eta^h_s}{\partial t} &=& - \nabla^* \cdot (H^h_s \mathbf{u^h_s})\\
\frac{\partial \mathbf{u^h_s}}{\partial t}& =& - \mathbf{u^h_s} \cdot \nabla^*\mathbf{u^h_s} - f \mathbf{\hat{e}_{\zeta}} \times \mathbf{u^h_s} + \frac{1}{H^h_s} \nabla^* \cdot \left( H^h_s \nu \nabla \mathbf{u^h_s}  \right)  - g \nabla^* \eta^h_s + \frac{F^t - F^b}{\rho H^h_s}
\end{eqnarray*}
\normalsize
Avec:
\begin{eqnarray*}
\mathbf{u^h_s} = \sum_{j} \mathbf{u_{j}} \tau^s_{j}\\
\eta^h_s = \sum_{j} \eta_{j} \tau^s_{j}\\
H^h_s = h_0 + \eta^h_s
\end{eqnarray*}
On allons commencer par montrer sur des \'equations simplifi\'ees que l'ordre dans lequel les op\'erations sont effectu\'ees (projection st\'er\'erographique puis formulation \'el\'ements finis ou invers\'ement) n'a pas d'importance. Nous allons ensuite \'ecrire les \'equations dues \`a la non-lin\'earit\'e et celles de la diffusion et finir par assembler tous ces morceaux ensemble pour obtenir les \'equations globales.
\\
\\
\'Equations simplifi\'ees:
\begin{eqnarray*}
\frac{\partial \eta^h_s}{\partial t} &=& \nabla^* \cdot \mathbf{u^h_s}\\
\frac{\partial \mathbf{u^h_s}}{\partial t}& =& - \nabla^* \eta^h_s
\end{eqnarray*}
 
\newpage
\begin{center}
\'Elements finis $\Rightarrow$ Projection st\'er\'eographique
\end{center}
En se basant sur les relations \'etablies plus t\^ot, on peut \'ecrire:
\begin{equation*}
\nabla^* \eta^h_s =\left(\nabla^* \cdot  \left(\mathbf{I_2}\eta^h_s\right) +  \frac{\mathbf{a} }{2R^2} \eta^h_s\right)
\end{equation*}
\'Elements Finis sur chaque \'el\'ement:
\begin{eqnarray*}
\sum_{j}<\tau_i^s \tau_j^s >_{\Omega_s} \frac{\partial \eta^h_j}{\partial t} &=& \left<\tau_i^s \left(\nabla^* \cdot \mathbf{u^h_s}\right)\right>_{\Omega_s} \ \ \ \forall i  \\ 
\sum_{j}<\tau_i^s \tau_j^s>_{ \Omega_s } \frac{\partial \mathbf{u^h_j}}{\partial t} &=& -\left( \left< \tau_i^s \nabla^* \cdot \left(\mathbf{I_2}\eta^h_s\right)\right>_{\Omega_s} +  \frac{1}{2R^2} \left< \tau_i^s \mathbf{a} \eta_s^h\right>_{\Omega_s}\right)  \ \ \ \forall i
\end{eqnarray*}

Th\'eor\`eme de la divergence:

\begin{eqnarray*}
\left<\tau_i^s \left(\nabla^* \cdot \mathbf{u^h_s}\right)\right>_{\Omega_s} & =& -\left<\nabla^* \tau_i^s \cdot \mathbf{u^h_s}\right>_{\Omega_s} + \ll \tau_i^s \mathbf{u^h_s}\cdot \mathbf{n_s}\gg_{\partial\Omega_s} \\
 \left< \tau_i^s \nabla^* \cdot \left(\mathbf{I_2}\eta^h_s\right)\right>_{\Omega_s} &=& -\left< \left(\nabla^* \tau_i^s\right) \cdot \left(\mathbf{I_2}\eta^h_s\right)\right>_{\Omega_s}  + \ll \tau_i^s \left(\mathbf{I_2}\eta^h_s\right) \cdot \mathbf{n^s} \gg_{\partial\Omega_s}
\end{eqnarray*}

Projection st\'er\'eo $(x,y,z) \Rightarrow (\alpha,\beta)$
\begin{eqnarray*}
\tau^s \Rightarrow \tau \ \ \ \ \nabla^* \Rightarrow \nabla \ \ \ \ \Omega_s \Rightarrow \Omega_p \\
J(\alpha,\beta) = \frac{16R^4}{(4R^2 + \alpha^2 + \beta^2)^2}
\end{eqnarray*}
On a, $\forall i$:
\begin{eqnarray*}
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J >_{\Omega_p} \frac{\partial \eta^h_j}{\partial t} &=& -\left<\nabla \tau_i \cdot \mathbf{u^h} \sqrt{J}\right>_{\Omega_p} + \ll \tau_i \mathbf{u^h}\cdot \mathbf{n} \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p}\\
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J>_{\Omega_p} \frac{\partial \mathbf{u^h_j}}{\partial t} &=&\left<\nabla \tau_i \eta^h \sqrt{J} \right>_{\Omega_p}
 -\ll\tau_i\eta^h \mathbf{n} \sqrt{J}\gg_{\partial\Omega_p} - \frac{1}{2R^2}\left< \tau_i \mathbf{a} \eta^h J  \right>_{\Omega_p}
\end{eqnarray*}

\newpage

\begin{center}
Projection st\'er\'eographique $\Rightarrow$ \'Elements finis
\end{center}
Projection st\'er\'eo $(x,y,z) \Rightarrow (\alpha,\beta)$, $\tau^s \Rightarrow \tau$ et $\Omega_s \Rightarrow \Omega_p$
\begin{eqnarray*}
\frac{\partial \eta^h}{\partial t} & = & \frac{1}{\sqrt{J}} \nabla \cdot \mathbf{u^h} - \frac{1}{2R^2} \mathbf{a} \cdot \mathbf{u^h}\\
\frac{\partial \mathbf{u^h}}{\partial t} & = & -\frac{1}{\sqrt{J}} \nabla \eta^h =  -\frac{1}{\sqrt{J}}\nabla \cdot \left(\mathbf{I_2 \eta^h}\right)
\end{eqnarray*}

\'Elements Finis sur chaque \'el\'ements,
on a:
\begin{eqnarray*}
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J>_{\Omega_p} \frac{\partial \eta^h_j}{\partial t} &=& \left<\tau_i\left(\nabla\cdot \mathbf{u^h}\right) \sqrt{J} \right>_{\Omega_p}
 - \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i \mathbf{a} \cdot \mathbf{u^h} J\right>_{\Omega_p} \ \ \ \forall i\\
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J>_{\Omega_p } \frac{\partial \mathbf{u^h_j}}{\partial t} &=&-
\left<\tau_i \nabla \cdot \left(\mathbf{I_2}\eta^h\right) \sqrt{J} \right>_{\Omega_p} \ \ \ \forall i
\end{eqnarray*}

Th\'eor\`eme de la divergence:
\begin{eqnarray*}
\left<\tau_i\left(\nabla\cdot \mathbf{u^h} \right)\sqrt{J} \right>_{\Omega_p} &=& \ll \tau_i \left(\mathbf{u^h}\cdot \mathbf{n} \right) \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p} - \left<\mathbf{u^h} \cdot \nabla \tau_i \sqrt{J}  \right>_{\Omega_p} + \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i\mathbf{a} \cdot \mathbf{u^h} J\right>_{\Omega_p}\\
\left<\tau_i \nabla \cdot \left(\mathbf{I_2}\eta^h\right) \sqrt{J} \right>_{\Omega_p} &=& \ll \tau_i \eta^h \mathbf{n} \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p} - \left<\eta^h \nabla \tau_i \sqrt{J}  \right>_{\Omega_p} + \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i\mathbf{a} \eta^h J\right>_{\Omega_p}
\end{eqnarray*}

Finalement, on a, $\forall i$
\begin{eqnarray*}
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J >_{\Omega_p} \frac{\partial \eta^h_j}{\partial t} &=& \ll \tau_i \left(\mathbf{u^h}\cdot \mathbf{n} \right) \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p} - \left<\mathbf{u^h}\cdot \nabla \tau_i  \sqrt{J} \right>_{\Omega_p} \\
\sum_{j}<\tau_i \tau_j J>_{\Omega_p} \frac{\partial \mathbf{u^h_j}}{\partial t} &=&\left<\nabla \tau_i \eta^h \sqrt{J} \right>_{\Omega_p}
 -\ll\tau_i\eta^h \mathbf{n} \sqrt{J}\gg_{\partial\Omega_p} - \frac{1}{2R^2}\left< \tau_i \mathbf{a} \eta^h J  \right>_{\Omega_p}
\end{eqnarray*}


\newpage
\begin{center}
\Large{Non Lin\'earit\'e}
\end{center}
\begin{equation*}
\mathbf{u^h_s} \cdot \nabla^* \mathbf{u^h_s} = \nabla^* \cdot (\mathbf{u^h_s u^h_s}) - \mathbf{u^h_s} \nabla^* \cdot \mathbf{u^h_s}
\end{equation*}

\begin{eqnarray*}
\left< \tau^s_i \nabla^* \cdot (\mathbf{u^h_s u^h_s}) \right>_{\Omega_s} &=& \left< \nabla^* \cdot \left( \tau^s_i \mathbf{u^h_s u^h_s}\right) \right>_{\Omega_s} - \left< \mathbf{u^h_s u^h_s} \cdot \nabla^* \tau^s_i \right>_{\Omega_s}\\
&=& \ll \tau^s_i \left( \mathbf{u^h u^h} \right) \cdot \mathbf{n} \gg - \left< \mathbf{u^h u^h} \cdot \nabla^* \tau^s_i \right>
\end{eqnarray*}
Apr\`es transformation st\'er\'eographique:
\begin{eqnarray*}
\ll \tau_i \left( \mathbf{u^h u^h} \right) \cdot \mathbf{n} \sqrt{J} \gg - \left< \sqrt{J} \mathbf{u^h u^h} \cdot \nabla \tau_i \right> - \left< \sqrt{J} \tau_i \mathbf{u^h} \nabla \cdot \mathbf{u^h} \right> + \left< \frac{\tau_i \mathbf{u^h}}{2R^2} \mathbf{a} \cdot \mathbf{u^h} J  \right>
\end{eqnarray*} 

Stereo $\Rightarrow$ FEM
\begin{eqnarray*}
\nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s\mathbf{u}^h_s) &=& \frac{1}{\sqrt{J}} \nabla \cdot(\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h) - \frac{1}{2R^2} \left(\begin{pmatrix} \beta \\ \alpha \end{pmatrix} 2uv + \begin{pmatrix} \alpha \\ -\beta \end{pmatrix} (u^2 - v^2) \right)\\
\mathbf{u^h_s} \nabla^* \cdot \mathbf{u^h_s} &=& \mathbf{u^h} \nabla \cdot \mathbf{u^h} - \frac{\mathbf{u}^h}{2R^2} \alpha \cdot \mathbf{u}^h\\
\left<\tau_i \nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s\mathbf{u}^h_s)\right>_{\Omega_s} &=& \left< \tau_i\nabla \cdot(\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h) \sqrt{J}\right>_{\Omega_p} - \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i \left(\begin{pmatrix} \beta \\ \alpha \end{pmatrix} 2uv + \begin{pmatrix} \alpha \\ -\beta \end{pmatrix} (u^2 - v^2) \right) J \right>_{\Omega_p}\\
\left< \tau_i\nabla \cdot(\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h) \sqrt{J}\right>_{\Omega_p} &=& \left<\nabla \cdot(\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h  \tau_i \sqrt{J}) \right>_{\Omega_p} - \left<\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h   \cdot \sqrt{J} \nabla\tau_i \right>_{\Omega_p} - \left<\tau_i \mathbf{u}^h \mathbf{u}^h   \cdot \nabla \sqrt{J}\right>_{\Omega_p}\\
\left<\tau_i \nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s\mathbf{u}^h_s)\right>_{\Omega_s} &=& \left<\nabla \cdot(\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h  \tau_i \sqrt{J}) \right>_{\Omega_p}- \left<\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h   \cdot \sqrt{J} \nabla\tau_i \right>_{\Omega_p}\\
 &-& \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i \left(\begin{pmatrix} \beta \\ \alpha \end{pmatrix} uv - \begin{pmatrix} \alpha v^2 \\ \beta u^2 \end{pmatrix}\right) J \right>_{\Omega_p}\\
\left<\tau_i \mathbf{u}^h_s\nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s)\right>_{\Omega_s} &=& \left< \sqrt{J}\tau_i \mathbf{u}^h\nabla \cdot \mathbf{u}^h \right>_{\Omega_p} - \left< \frac{\mathbf{u}^h}{2R^2} \mathbf{a} \cdot \mathbf{u}^h J \right>_{\Omega_p}\\
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray*}
 \left<\tau_i \nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s\mathbf{u}^h_s)\right>_{\Omega_s} - \left<\tau_i \mathbf{u}^h_s\nabla^* \cdot (\mathbf{u}^h_s)\right>_{\Omega_s} &=&\ll \tau_i \sqrt{J} (\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h) \cdot \mathbf{n} \gg_{\partial\Omega_p}- \left<\mathbf{u}^h \mathbf{u}^h   \cdot \sqrt{J} \nabla\tau_i \right>_{\Omega_p}\\
 &+& \frac{1}{2R^2} \left<\tau_i \begin{pmatrix} \alpha \\ \beta \end{pmatrix}||\mathbf{u}^h_s||^2_2 J \right>_{\Omega_p} - \left< \sqrt{J} \tau_i \mathbf{u}^h\nabla \cdot \mathbf{u}^h \right>_{\Omega_p}\\
\end{eqnarray*}



\begin{center}
\Large{\'Equation Diffusion}
\end{center}
\begin{equation*}
\frac{1}{H^h_s} \nabla \cdot \left( H^h_s\nu \nabla \mathbf{u^h_s} \right)
\end{equation*}
\normalsize
\begin{center}
\'Elements finis $\Rightarrow$ Projection st\'er\'eographique
\end{center}
Formulation \'el\'ements finis sur chaque \'el\'ement:
\begin{equation*}
\left<\frac{\tau_i^s}{H^h_s} \nabla^* \cdot \left( H^h_s \nu \nabla^* \mathbf{u^h_s}\right) \right>_{\Omega_s} \ \ \ \forall i
\end{equation*}
Th\'eor\`eme de la divergence et int\'egration par partie:
\begin{eqnarray*}
\left<\frac{\tau_i^s}{H^h_s} \nabla^* \cdot \left( H^h_s \nu \nabla^* \mathbf{u^h_s}\right) \right>_{\Omega_s} & = &\ll \tau_i^s H^h_s \nu \nabla^* \mathbf{u^h_s} \cdot \mathbf{n_s}  \gg_{\partial\Omega_s}- \left< \nabla^* \left( \frac{\tau_i^s}{H^h_s}\right) \cdot \left( H^h_s\nu\nabla^* \mathbf{u^h_s} \right)\right>_{\Omega_s} \\
\left< \nabla^* \left( \frac{\tau_i^s}{H^h_s}\right) \cdot \left( H^h_s\nu\nabla^*  \mathbf{u^h_s} \right)\right>_{\Omega_s} &= &\left< \nu (\nabla^* \tau_i^s) \cdot (\nabla^* \mathbf{u^h_s}) \right>_{\Omega_s} - \left< \frac{1}{(H^h_s)^2} \tau_i^s \nu \left(\nabla^* H^h_s\right) \cdot (\nabla^* \mathbf{u^h_s} ) \right>_{\Omega_s}
\end{eqnarray*}
Le passage de la surface de la sph\`ere au plan st\'er\'eographique ne change rien aux \'equations car les $J$ se tuent dans chaque terme. Nous avons donc uniquement que:
\begin{equation*}
\tau^s \Rightarrow \tau \ \ \ \ \nabla^* \Rightarrow \nabla \ \ \ \ \Omega_s \Rightarrow \Omega_p 
\end{equation*}
\newpage
\begin{center}
 \Large{Formulation \'el\'ements finis st\'er\'eographique compl\`ete}
\end{center}
Sur chaque \'el\'ement et $\forall i$, on a:
\begin{eqnarray*}
<\tau_i \ \frac{\partial \eta^h}{\partial t} J >_{\Omega_p}&=& \left<H^h \nabla \tau_i \cdot \mathbf{u^h} \sqrt{J}\right>_{\Omega_p} - \ll H^h \tau_i \mathbf{u^h}\cdot \mathbf{n} \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p}\\
<\tau_i \frac{\partial \mathbf{u^h}}{\partial t} J>_{\Omega_p}  &=&\ll \tau_i H^h \nu \nabla \mathbf{u^h} \cdot \mathbf{n}  \gg_{\partial\Omega_p} - \ll \tau_i  \mathbf{u^h u^h} \cdot \mathbf{n} \sqrt{J} \gg_{\partial\Omega_p} -\ll g \tau_i\eta^h \mathbf{n} \sqrt{J}\gg_{\partial\Omega_p}\\
& - & \left<\frac{  \tau_i \mathbf{u^h} \mathbf{a} \cdot \mathbf{u^h}  }{2R^2}J \right>_{\Omega_p} - \left< g \frac{\tau_i \mathbf{a} \eta^h}{2R^2} J  \right>_{\Omega_p}  - \left< \tau_i f \mathbf{\hat{e}_{\zeta}} \times \mathbf{u^h} J \right>_{\Omega_p} - \left< \tau_i \frac{F^t - F^b}{\rho H^h} J\right>_{\Omega_p}  \\
&+&  \left< \frac{1}{(H^h)^2} \tau_i \nu \left(\nabla H^h\right) \cdot (\nabla \mathbf{u^h} ) \right>_{\Omega_p} + \left< \tau_i \mathbf{u^h} \nabla \cdot \mathbf{u^h} \sqrt{J} \right>_{\Omega_p} \\
& + & \left<g \nabla \tau_i \eta^h \sqrt{J} \right>_{\Omega_p} - \left< \nu (\nabla \tau_i) \cdot (\nabla \mathbf{u^h}) \right>_{\Omega_p} + \left< \mathbf{u^h u^h} \cdot \nabla \tau_i  \sqrt{J}\right>_{\Omega_p} 
\end{eqnarray*}


\end{document}